悼弗洛伊德 呼「把膝蓋從我們頸上移開」 黑人民權領袖爭司法改革

悼弗洛伊德 呼「把膝蓋從我們頸上移開」
黑人民權領袖爭司法改革

【反警怒潮】

觸發全美國反警暴怒潮的非裔男子弗洛伊德（George Floyd），遭白人警察以膝壓頸死亡後十日，黑人民權領袖夏普頓（Al Sharpton）前日領導追思儀式，矢言不能讓弗洛伊德白白犧牲，要爭取美國司法體系全面改變。

夏普頓在追思會悼辭矢言要爭取美國司法體系全面改變。路透社

儀式在明尼阿波利斯北中央大學的小教堂舉行。靈車抵達時，該市警察局長單膝下跪致哀。

夏普頓在悼辭中指出，弗洛伊德之死象徵了在美國的非裔一直受着警察暴力相向的共同體驗：「弗洛伊德是喪身於美國常。。。。。。。。。。當以（弗洛伊德）之名站起來表明：『把你們的膝蓋從我們頸上移開。』」夏普頓敦促大家抗爭到底，直到「改變整個司法體系為止」。

而代表。。。。。。。。。。是「死於種族主義和歧視的大流行」。可容數百人的教堂爆滿，要以多個揚聲器向室內聚集的數以百計人群直播。

示威者躺街8分46秒

相關新聞：民權組織控總統清場違憲

夏普頓帶領與會者默哀8分46秒，亦即弗洛伊德被黑警壓着的時間。「8:46」儼然成為反警暴的有力象徵，除了各地示威常見「8:46」標語，亦一再有示威者透過集體躺街8分46秒作為控訴。

另一場露天哀悼儀式，則在近日騷動熱點的紐約市布魯克林。。。。。。。。。。。。。呼「你並不孤獨」的群眾致謝，多謝「你們對我兄弟的愛，感謝主」，他並敦促大家避免暴力，要和平爭取公義。現場不少人跪下高呼「沒有公義就沒有和平」。

靈車經過時，非裔消防員協會成員單膝跪致敬。路透社

紐約市長講話遭狂噓

紐約市長白思豪也在儀式上講話，矢言會尋求改革紐約警隊。但許多人對。。。。。。。。。。。他「辭職」、「滾蛋」。他之前為警員在宵禁期間武力驅散和平示威者的行動辯護，稱紐約市警員「整體而言」表現「非常克制」。

隨着明尼阿波利斯檢方周三宣佈進一步起訴另外三名涉案警員，以及向主犯加控二級謀殺罪，憤怒民眾騷動規模。。。。。。。。。。。欲將怒氣化為力量、推動新一波民權運動的主張得到認同。

在布魯克林有女子手持「你們走運了，我們只想要平等，並非要報復」的標語。。。。。。。。。。。，他們會問我2020年美國之春時我幹過甚麼」。

在首都華盛頓的林肯紀念堂亦有數百人和平聚集，其間響。。。。。。。。前曾發生武力清場的白宮外，亦有人群聚集在當局新近置放的石屎路障前。

法新社/美聯社/路透社

美國再咁落去就黎變黑人至上